const wordList = [
	{
		answer: "телефон",
		question:
			"Устройство, используемое для передачи звука на большие расстояния.",
	},

	{
		answer: "театр",
		question:
			"Здание или открытая площадка, на которой ставят спектакли, показывают фильмы или другие выступления.",
	},

	{
		answer: "язык",
		question: "Система общения, состоящая из слов, жестов и синтаксиса.",
	},

	{
		answer: "пустыня",
		question:
			"Бесплодная или засушливая местность с небольшим количеством осадков.",
	},

	{
		answer: "подсолнух",
		question: "Высокое растение с большим желтым цветком.",
	},

	{
		answer: "фантазия",
		question:
			"Жанр воображаемой литературы, включающий в себя магию и сверхъестественные элементы.",
	},

	{
		answer: "телескоп",
		question:
			"Оптический прибор, используемый для наблюдения далеких объектов в космосе.",
	},

	{
		answer: "оазис",
		question: "Плодородное место в пустыне, где можно найти воду.",
	},

	{
		answer: "фотография",
		question:
			"Искусство, процесс или практика создания изображений путем записи света или другого электромагнитного излучения.",
	},

	{
		answer: "сафари",
		question:
			"Экспедиция или путешествие, обычно с целью наблюдения за дикой природой в естественной среде обитания.",
	},

	{
		answer: "планета",
		question:
			"Небесное тело, вращающееся вокруг звезды и не излучающее свет самостоятельно.",
	},

	{
		answer: "река",
		question:
			"Большой естественный поток воды, текущий по каналу к морю, озеру или другому такому потоку.",
	},

	{
		answer: "загадочный",
		question:
			"Трудный или невозможный для понимания, объяснения или определения.",
	},

	{
		answer: "загадка",
		question: "Что-то таинственное, загадочное или трудное для понимания.",
	},

	{
		answer: "парадокс",
		question:
			"Утверждение или ситуация, которые противоречат самим себе или вызывают интуитивное недоверие.",
	},

	{
		answer: "головоломка",
		question:
			"Игра, игрушка или задача, предназначенная для проверки находчивости или знаний.",
	},

	{
		answer: "шёпот",
		question: "Говорить очень тихо или тихо, часто в тайном порядке.",
	},

	{
		answer: "тень",
		question:
			"Темная область или форма, образованная объектом, блокирующим свет.",
	},

	{
		answer: "секрет",
		question: "Что-то скрытое или неизвестное другим.",
	},

	{
		answer: "любопытство",
		question: "Сильное желание знать или учиться чему-то.",
	},


	{
		answer: "иллюзия",
		question:
			"Ложное восприятие или убеждение; обманчивый вид или впечатление",
	},
];
